{
  "__code": "KO",
  "__direction": "ltr",
  "__name": "한국어",
  "__status": "80%",
  "Code": "코드 모형",
  "Or": "또는",
  "cta-1-mobile": "컴포넌트",
  "components-btn": "컴포넌트",
  "components": "컴포넌트 개수",
  "Component": "컴포넌트",
  "Join": "조인",
  "Components": "컴포넌트",
  "Install": "설치하기",
  "Docs": "문서",
  "change-theme-btn": "테마",
  "themes": "테마 개수",
  "Themes": "테마",
  "pages": "페이지",
  "Store": "스토어",
  "Button": "버튼",
  "Swap": "스왑",
  "Alert": "주의",
  "Stat": "통계",
  "Checkbox": "체크박스",
  "Toggle": "토글",
  "Drawer": "서랍",
  "Mask": "마스킹",
  "Toast": "토스트",
  "Navigation": "내비게이션",
  "Link": "링크",
  "Menu": "메뉴",
  "Navbar": "내비게이션 바",
  "new": "출시",
  "Warning": "경고",
  "Type": "유형",
  "Search": "검색",
  "No_more_ugly_HTML_part_1": "못생긴",
  "Apply_your_own_design_decisions_part_2": "의",
  "Apply_your_own_design_decisions_part_3": "디자인",
  "Browser": "브라우저 모형",
  "Blog": "블로그",
  "etc.": "기타",
  "Stats": "통계",
  "cta-1": "컴포넌트 보기",
  "cta-2": "시작하기",
  "all-components-btn": "모든 컴포넌트 보기",
  "github-stars": "GitHub Stars",
  "npm-installs": "설치된 NPM 횟수",
  "install-title": "daisyUI 설치하기",
  "install-btn": "설치 가이드",
  "how-to-customize": "사용자 정의하는법",
  "links": "링크",
  "Use": "사용하기",
  "Colors": "색상",
  "Theme Generator": "테마 생성기",
  "Avatar": "아바타",
  "Card": "카드",
  "Chat bubble": "채팅 말풍선",
  "Progress": "진행 상황",
  "Tooltip": "툴팁",
  "Radio": "라디오 버튼",
  "Range": "범위 슬라이더",
  "Select": "선택",
  "Divider": "구분선",
  "Footer": "푸터",
  "Hero": "주인공",
  "Tab": "탭",
  "Mockup": "모형",
  "Window": "윈도우 창 모형",
  "Install daisyUI": "daisyUI를 설치하세요.",
  "Prev": "이전",
  "Next": "다음",
  "Tabs": "탭",
  "All daisyUI components": "모든 daisyUI 컴포넌트",
  "Class name": "클래스 이름",
  "daisyUI Theme Generator": "daisyUI 테마 생성기",
  "Preview": "미리보기",
  "homepage_h1": "더 빠르고, 더 깔끔하고, 더 쉽게 <br />Tailwind&nbsp;CSS 개발",
  "homepage_h2": "daisyUI는 당신이 사랑할 Tailwind CSS 플러그인입니다! <br/>유용한 컴포넌트 클래스 이름을 제공하여 <br/>적은 코드로 더 빠르게 구축할 수 있도록 돕습니다.",
  "don't re-invent <br/>the wheel <br/>every time": "매번 귀찮은 일을 반복하지 마세요",
  "In a Tailwind CSS project, you need to write utility class names for every element. Thousands of class names just to style the most basic elements.": "Tailwind CSS 프로젝트에서는 모든 요소에 대해 유틸리티 클래스 이름을 작성해야 합니다. 가장 기본적인 요소들에 스타일을 적용하기 위해 수천 개의 클래스 이름을 작성해야 합니다.",
  "instead of writing<br /> <span class='text-error'><span class='font-black'>100</span> class names</span>": "<br /> <span class='text-error'><span class='font-black'>100</span> 개의 클래스 이름</span>을 작성하는 것이 지겹지 않나요?",
  "For every element, every page, every project,<br/>again and again": "각 요소, 페이지, 프로젝트마다,<br/>다시, 또 다시",
  "use <span class='text-success'><span class='font-black'>semantic</span> <br />class names</span>": "<span class='text-success'><span class='font-black'>의미 있는</span> 클래스 이름</span>을 사용하세요",
  "It's descriptive, faster, cleaner and easier to maintain.": "간결하고 빠르고 깨끗하고 유지보수하기 쉽습니다.",
  "Features": "기능",
  "Links": "링크",
  "Message": "메시지",
  "Cleaner HTML": "깨끗한 HTML",
  "Customizable": "사용자 정의",
  "Themeable": "테마 지원",
  "Pure CSS": "순수 CSS",
  "Dashboard": "대시 보드",
  "Notifications": "알림",
  "Messages": "메시지",
  "People": "사람들",
  "Products": "제품",
  "Use Tailwind CSS but write fewer class names.": "Tailwind CSS 를 사용하지만 더 적은 클래스 이름으로 작성하세요.",
  "Pure CSS. <br />No JS dependency": "순수 CSS. <br />JS 의존성 없음",
  "Works on all frameworks": "모든 프레임 워크에서 작동합니다.",
  "Design system": "디자인 시스템",
  "Styling a simple button": "간단한 버튼 스타일링하기",
  "Result": "결과",
  "Take Tailwind CSS": "Tailwind CSS",
  "to the next level": "다음 단계로",
  "daisyUI adds class names to Tailwind CSS<br />for all common UI components.<br />Class names like": "daisyUI 는 Tailwind CSS 에 클래스 이름을 추가합니다.<br />모든 일반적인 UI 컴포넌트에 대해서.<br />이런 종류의 클래스 이름들이 있습니다.",
  "and many more.": "그리고 더 많은 것들",
  "This allows us to focus on important things<br />instead of styling basic elements for every project.": "이렇게 하면 프로젝트마다 기본 요소를 스타일링하는 대신<br />중요한 것에 집중할 수 있습니다.",
  "No_more_ugly_HTML_part_2": "HTML",
  "No_more_ugly_HTML_part_3": "은 더",
  "No_more_ugly_HTML_part_4": "이상",
  "Write fewer class names<br />Use component class names<br />modify them using Tailwind CSS utilities.": "클래스 이름을 적게 쓰세요<br />컴포넌트 클래스 이름을 사용하세요<br />Tailwind CSS 유틸리티를 사용해서 수정하세요.",
  "Click": "클릭",
  "Tailwind only": "Tailwind CSS만 사용",
  "Tailwind + daisyUI": "Tailwind CSS + daisyUI",
  "Save": "저장",
  "Accept terms of use": "이용 약관에 동의",
  "Submit to newsletter": "뉴스레터에 가입",
  "Fewer class names": "클래스 이름을 적게 쓰세요",
  "Faster development": "더 빠른 개발",
  "Smaller file size": "더 작은 파일 크기",
  "With daisyUI, you write 88% fewer class names<br />And your HTML size will be about 79% smaller.": "daisyUI를 사용하면 클래스 이름을 88% 더 적게 작성하고<br />HTML 크기를 약 79% 줄일 수 있습니다.",
  "CSS Class names": "CSS 클래스 이름",
  "fewer class names": "더 적은 클래스 이름",
  "HTML size": "HTML 크기",
  "smaller DOM size": "더 작은 DOM 크기",
  "Highly customizable": "매우 유연하게 사용할 수 있습니다",
  "Powered by Tailwind&nbsp;CSS utility&nbsp;classes": "Tailwind&nbsp;CSS 유틸리티&nbsp;클래스를 기반으로 합니다",
  "daisyUI is built on top of Tailwind&nbsp;CSS so you can customize everything using utility classes.": "daisyUI는 Tailwind&nbsp;CSS를 기반으로 합니다<br />따라서 유틸리티 클래스를 사용하여 모든 것을 사용자 정의할 수 있습니다",
  "Pure CSS.": "순수 CSS.",
  "Framework agnostic.": "프레임워크에 독립적.",
  "Works everywhere.": "어디에서나 작동합니다.",
  "daisyUI is a plugin for Tailwind CSS. It works on all JS frameworks and doesn't need a JS bundle file.": "daisyUI는 Tailwind CSS의 플러그인입니다. 모든 JS 프레임워크에서 작동하며 JS 번들 파일이 필요하지 않습니다.",
  "Install daisyUI as a dev dependency and use the class names just like any other Tailwind CSS class name.": "daisyUI를 dev dependency로 설치하고 다른 Tailwind CSS 클래스 이름과 마찬가지로 클래스 이름을 사용하십시오.",
  "Apply_your_own_design_decisions_part_1": "자신",
  "Apply_your_own_design_decisions_part_4": "결정",
  "Apply_your_own_design_decisions_part_5": "적용",
  "Your website should be unique. Create a custom theme for yourself using daisyUI theme generator. The colors you pick will be applied to all daisyUI components.": "당신의 웹사이트는 특별해야 합니다. daisyUI 테마 생성기를 사용하여 자신만의 테마를 만드세요. 당신이 선택한 색상은 모든 daisyUI 컴포넌트에 적용됩니다.",
  "Learn more about themes": "더 많은 테마 알아보기",
  "utility classes": "유틸리티 클래스",
  "endless possibilities": "무한한 가능성",
  "Mix and match daisyUI class names to create unique web pages.": "daisyUI 클래스 이름을 섞어 고유한 웹 페이지를 만드세요.",
  "daisyUI is the most popular<br />component library for Tailwind&nbsp;CSS": "daisyUI는 Tailwind&nbsp;CSS 의 가장 인기 있는<br />컴포넌트 라이브러리입니다.",
  "open-source projects using daisyUI": "daisyUI를 사용한 오픈소스 프로젝트",
  "Try daisyUI": "좋아하는 프레임워크에서",
  "on your favorite framework": "daisuUI를 사용해보세요",
  "See all examples": "모든 예제 보기",
  "Or play with daisyUI on": "또는 daisyUI를 사용해보기",
  "Semantic colors": "의미론적인 색상",
  "Get started": "지금 시작하기",
  "Loading": "로딩",
  "Utilities": "유틸리티",
  "Glass": "Glass",
  "how-to-install": "설치 방법",
  "config": "설정",
  "Config": "설정",
  "Modal": "모달",
  "Layout": "레이아웃",
  "You can also:": "이렇게도 할 수 있습니다.",
  "For example": "예를 들면",
  "Read more": "더 알아보기",
  "Typography": "타이포그래피",
  "Introduction": "소개",
  "How to use": "사용 방법",
  "color-system": "색상 시스템",
  "changelog": "변경 로그",
  "contributing": "기여하기",
  "Actions": "액션",
  "Dropdown": "드롭다운",
  "daisyUI themes": "daisyUI 테마",
  "Updates": "업데이트",
  "Diff": "Diff",
  "Sponsors": "스폰서",
  "Tailwind CSS Components": "Tailwind CSS 컴포넌트",
  "Rating": "평가",
  "updated": "변경",
  "Feedback": "피드백",
  "Badge": "뱃지",
  "Table": "표",
  "Responsive": "반응형",
  "CSS variables": "CSS variables",
  "Steps": "단계",
  "Reset": "초기화",
  "Also, using semantic color names makes theming easier. You wouldn't have to define dark-mode colors for every single element and you wouldn't be limited to only light/dark themes. you can have multiple themes available and each theme is just a few lines of CSS variables.": "게다가 시맨틱한 색상 이름을 사용하면 테마를 만들기도 더 쉽습니다. 모든 엘레먼트마다 다크 모드 색상을 지정할 필요가 없고 라이트/다크 테마에 제한받지 않습니다. 여러 개의 테마를 가질 수 있고 각 테마는 오직 몇 줄의 CSS 변수일 뿐입니다.",
  "license": "라이선스",
  "created-by": "만든 이",
  "Free and open-source": "무료이고 오픈소스입니다.",
  "Default config": "기본 설정값",
  "Skeleton": "스켈레톤",
  "Modifier": "수식자",
  "available-on": "여기에서 사용하기",
  "Border radius": "Border radius",
  "Benefits": "이점",
  "Collapse": "접기",
  "Accordion": "아코디언",
  "Accordion is used for showing and hiding content but only one item can stay open at a time.": "아코디언은 콘텐츠를 표시하고 숨기는 데 사용되지만 한 번에 하나의 항목만 열어 둘 수 있습니다.",
  "Using Accordion and Join together": "Using Accordion and Join together",
  "All radio inputs with the same name work together and only one of them can be open at a time. If you have more than one set of accordion items on a page, use different names for the radio inputs on each set.": "All radio inputs with the same name work together and only one of them can be open at a time. If you have more than one set of accordion items on a page, use different names for the radio inputs on each set.",
  "Alert informs users about important events.": "주의는 중요한 이벤트를 사용자에게 알려줍니다.",
  "Container element": "Container element",
  "Indicator": "표시자",
  "Avatars are used to show a thumbnail representation of an individual or business in the interface.": "아바타는 인터페이스에서 개인이나 기업을 대표하는 썸네일을 보여주는 데 사용됩니다.",
  "Badges are used to inform the user of the status of specific data.": "뱃지는 사용자에게 특정 데이터의 상태를 알리는 데 사용됩니다.",
  "Breadcrumbs": "위치 표시",
  "Breadcrumbs helps users to navigate through the website.": "위치 표시는 사용자들이 웹사이트를 탐색하는 것을 돕습니다.",
  "Buttons allow the user to take actions or make choices.": "버튼은 사용자들이 어떤 작업을 수행하거나 원하는 것을 선택할 수 있도록 합니다.",
  "Cards are used to group and display content in a way that is easily readable.": "카드는 쉽게 읽을 수 있는 방식으로 콘텐츠를 그룹화하고 표시하는 데 사용됩니다.",
  "Carousel": "캐러셀",
  "Carousel show images or content in a scrollable area.": "캐러셀은 스크롤 가능한 영역에 이미지 또는 콘텐츠를 표시합니다.",
  "Chat bubbles are used to show one line of conversation and all its data, including the author image, author name, time, etc.": "채팅 말풍선은 대화의 한 줄과 그 모든 데이터(작성자 이미지, 작성자 이름, 시간 등)를 표시하는 데 사용됩니다.",
  "Checkboxes are used to select or deselect a value.": "체크박스는 값을 선택하거나 선택을 취소하는 데 사용됩니다.",
  "Collapse is used for showing and hiding content.": "접기는 내용을 표시하거나 숨기는 데 사용됩니다.",
  "Countdown": "카운트다운",
  "Diff component shows a side-by-side comparison of two items.": "Diff 컴포넌트는 두 항목을 나란히 비교하여 보여줍니다.",
  "Divider will be used to separate content vertically or horizontally.": "구분선은 콘텐츠를 수직 또는 수평으로 구분하는 데 사용됩니다.",
  "Bottom navigation": "하단 탐색 바",
  "Drawer is a grid layout that can show/hide a sidebar on the left or right side of the page.": "서랍은 페이지의 왼쪽 또는 오른쪽에 사이드바를 표시하거나 숨길 수 있는 그리드 레이아웃입니다.",
  "Dropdown can open a menu or any other element when the button is clicked.": "드롭다운은 버튼을 클릭해 메뉴 또는 다른 요소를 열 수 있도록 합니다.",
  "More examples": "더 많은 예시",
  "File Input is a an input field for uploading files.": "파일 인풋은 파일을 업로드하는 데 사용되는 입력 필드입니다.",
  "File Input": "파일 인풋",
  "Phone": "핸드폰 모형",
  "Footer can contain logo, copyright notice, and links to other pages.": "바닥글에는 로고, 저작권 알림 및 다른 페이지에 대한 링크가 포함될 수 있습니다.",
  "Hero is a component for displaying a large box or image with a title and description.": "주인공은 제목과 설명이 있는 큰 상자 또는 이미지를 표시하는 구성 요소입니다.",
  "Indicators are used to place an element on the corner of another element.": "표시자는 다른 요소의 모서리에 요소를 배치하는 데 사용됩니다.",
  "Kbd": "키보드",
  "Text input": "텍스트 인풋",
  "Text Input is a simple input field.": "텍스트 인풋은 간단한 입력 필드입니다.",
  "Text Input": "텍스트 인풋",
  "Kbd is used to display keyboard shortcuts.": "키보드는 키보드 단축키를 표시하는 데 사용됩니다.",
  "Link adds the missing underline style to links.": "링크는 누락된 밑줄 스타일을 링크에 추가합니다.",
  "Loading shows an animation to indicate that something is loading.": "로딩은 무언가가 로딩 중임을 나타내는 애니메이션을 보여줍니다.",
  "Mask crops the content of the element to common shapes.": "마스킹은 요소의 내용을 공통된 모양으로 자릅니다.",
  "Menu is used to display a list of links vertically or horizontally.": "메뉴는 링크 목록을 수직 또는 수평으로 표시하는 데 사용됩니다.",
  "Browser mockup": "브라우저 모형",
  "Browser mockup shows a box that looks like a browser window.": "브라우저 모형은 브라우저 창처럼 보이는 상자를 보여줍니다.",
  "Code mockup is used to show a block of code in a box that looks like a code editor.": "코드 모형은 코드 편집기처럼 보이는 상자의 코드 블록을 표시하는 데 사용됩니다.",
  "Code mockup": "코드 모형",
  "Phone mockup shows a mockup of an iPhone.": "핸드폰 모형은 아이폰의 모형을 보여줍니다.",
  "Phone mockup": "핸드폰 모형",
  "Window mockup shows a box that looks like an operating system window.": "윈도우 창은 운영체제의 윈도우 창처럼 보이는 상자를 보여줍니다.",
  "Window mockup": "윈도우 창 모형",
  "Modal is used to show a dialog or a box when you click a button.": "모달은 단추를 클릭할 때 대화 상자나 상자를 표시하는 데 사용됩니다.",
  "Navbar is used to show a navigation bar on the top of the page.": "내비게이션 바는 페이지 상단에 탐색 막대를 표시하는 데 사용됩니다.",
  "Pagination": "페이지네이션",
  "Pagination is a group of buttons that allow the user to navigate between a set of related content.": "페이지네이션은 사용자가 관련 내용 집합 사이를 이동할 수 있도록 하는 단추 그룹입니다.",
  "Progress bar can be used to show the progress of a task or to show the passing of time.": "진행 상황은 작업의 진행률을 표시하거나 시간의 흐름을 표시하는 데 사용할 수 있습니다.",
  "Radial progress": "방사형 진행 상황",
  "Radial progress can be used to show the progress of a task or to show the passing of time.": "방사형 진행 상황은 작업의 진행 상황을 보여주거나 시간의 흐름을 보여주는 데 사용될 수 있습니다.",
  "Radio buttons allow the user to select one option from a set.": "라디오 버튼을 사용하여 세트에서 하나의 옵션을 선택할 수 있습니다.",
  "Range slider is used to select a value by sliding a handle.": "범위 슬라이더는 손잡이를 슬라이드하여 값을 선택하는 데 사용됩니다.",
  "Range slider": "범위 슬라이더",
  "Rating is a set of radio buttons that allow the user to rate something.": "평가는 사용자가 등급을 매길 수 있는 라디오 버튼의 집합입니다.",
  "Select is used to pick a value from a list of options.": "선택은 옵션 목록에서 값을 선택하는 데 사용됩니다.",
  "Skeleton is a component that can be used to show a loading state of a component.": "스켈레톤은 컴포넌트의 로딩 상태를 표시하는 데 사용할 수 있는 컴포넌트입니다.",
  "Stack": "스택",
  "Stack visually puts elements on top of each other.": "스택은 시각적으로 요소를 서로의 위에 배치합니다.",
  "Steps can be used to show a list of steps in a process.": "단계를 사용하여 프로세스의 단계 목록을 표시할 수 있습니다.",
  "Swap allows you to toggle the visibility of two elements using a checkbox or a class name.": "스왑을 사용하면 체크박스 또는 클래스 이름을 사용하여 두 요소의 가시성을 전환할 수 있습니다.",
  "Tabs can be used to show a list of links in a tabbed format.": "탭을 사용하여 탭 형식의 링크 목록을 표시할 수 있습니다.",
  "Table can be used to show a list of data in a table format.": "표를 사용하여 데이터 목록을 표 형식으로 표시할 수 있습니다.",
  "Textarea": "문자 입력 영역",
  "Textarea allows users to enter text in multiple lines.": "텍스트 영역에서는 텍스트를 여러 줄로 입력할 수 있습니다.",
  "Theme Controller": "Theme Controller",
  "If a checked checkbox input or a checked radio input with theme-controller class exists in the page, The page will have the same theme as that input's value.": "If a checked checkbox input or a checked radio input with theme-controller class exists in the page, The page will have the same theme as that input's value.",
  "Timeline": "타임라인",
  "Timeline component shows a list of events in chronological order.": "타임라인 컴포넌트는 시간순으로 이벤트 목록을 보여줍니다.",
  "Toast is a wrapper to stack elements, positioned on the corner of page.": "토스트는 페이지의 모서리에 위치한 요소를 스택하는 래퍼입니다.",
  "Toggle is a checkbox that is styled to look like a switch button.": "토글은 스위치 버튼처럼 보이도록 스타일링된 체크박스입니다.",
  "Tooltip can be used to show a message when hovering over an element.": "툴팁을 사용하여 마우스가 요소 위를 호버할때 메시지를 표시할 수 있습니다.",
  "You don't need to install anything.": "아무것도 설치할 필요가 없습니다.",
  "Just add one of these to the <code>head</code> tag of your HTML": "다음 중 하나를 HTML에 <code>head</code> 태그로 추가하기만 하면 됩니다.",
  "Use daisyUI from CDN": "CDN(Content Delivery Network)으로 daisyUI 사용하기",
  "How to use daisyUI from a CDN?": "어떻게 CDN(Content Delivery Network)으로 daisyUI를 사용할 수 있나요?",
  "How to use daisyUI colors?": "daisyUI의 색상은 어떻게 사용하나요?",
  "daisyUI is fully themeable and colorable,": "daisyUI는 테마와 색상을 100% 적용할 수 있습니다,",
  "So instead of using constant color utility classes like:": "이렇게 상수 색상 유틸리티 클래스를 사용하는 대신에",
  "It's suggested to use semantic color utility classes like:": "이렇게 시맨틱한 색상 유틸리티 클래스를 사용하는 것을 권장합니다.",
  "Each color name contains CSS variables and each daisyUI theme applies color values to the utility classes when it is applied.": "각 색상 이름에는 CSS 변수가 포함되어 있고 각 daisyUI 테마는 유틸리티 클래스가 적용될 때 색상 값을 적용합니다.",
  "Semantic color names make more sense because when we design interfaces, we don't just use any random color. We define a specific color palette with names like <code>primary</code>, <code>secondary</code>, etc. and we only use those specific colors in our interfaces.": "시맨틱한 색상 이름은 더 이해하기 쉽습니다. 왜냐하면 인터페이스를 디자인 할 때 그저 임의의 색상을 사용하지 않기 때문입니다. 어떤 특정 색상 팔레트를 <code>primary</code>, <code>secondary</code> 등의 이름으로 정의해 놓으면 인터페이스에서 이 지정 색상들만 사용하게 됩니다.",
  "List of all daisyUI color names": "daisyUI의 모든 색상 이름 목록",
  "You can use these color names in your theme or in utility classes.": "이 색상 이름을 테마나 유틸리티 클래스에서 사용할 수 있습니다.",
  "Some daisyUI components come with modifier class names and that modifier class name will apply a color.": "어떤 daisyUI 컴포넌트는 수식하는 클래스 이름과 함께 제공되며 해당 클래스 이름은 색상을 적용합니다.",
  "You can also use color names in utility classes just like Tailwind's original color names.": "Tailwind의 기존 색상 이름과 같은 방법으로 유틸리티 클래스 내에서 색상 이름을 사용할 수도 있습니다.",
  "These are utility classes that can be used with a color name:": "색상 이름과 함께 사용될 수 있는 유틸리티 클래스들입니다.",
  "Unlimited themes": "무제한 테마",
  "Color utility classes": "Color utility classes",
  "excluded": "제외됨",
  "How to change the default configuration of daisyUI?": "daisyUI의 기본 설정값을 어떻게 변경하나요?",
  "List of themes": "테마 목록",
  "Customize components": "컴포넌트 사용자 정의",
  "Customize daisyUI components": "daisyUI 컴포넌트 커스터마이징하기",
  "How to customize daisyUI?": "daisyUI를 커스터마이징하는 방법",
  "daisyUI components come with many variants necessary for design systems and you won't usually need to customize anything.": "daisyUI 디자인 시스템에 필요한 다양한 유형의 컴포넌트를 제공하며, 일반적으로 어떤 것도 커스터마이징 할 필요가 없습니다.",
  "But you can still customize components in many ways.": "하지만 여전히 여러 방법으로 컴포넌트를 커스터마이징 할 수 있습니다.",
  "Let's say, you want to customize this button:": "이 버튼을 커스터마이징 하고 싶다면:",
  "You can use daisyUI utility classes:": "daisyUI 유틸리티 클래스를 사용해 커스터마이징 할 수 있습니다:",
  "You can use Tailwind's utility classes:": "Tailwind CSS 유틸리티 클래스를 사용해 커스터마이징 할 수 있습니다.",
  "You can customize components on your CSS file, using Tailwind's @apply directive:": "Tailwind CSS의 @apply를 이용해 당신만의 CSS로 커스터마이징 할 수도 있습니다.",
  "Tailwind Plugin": "Tailwind 플러그인으로 사용하기",
  "Install daisyUI as a Tailwind CSS plugin": "Tailwind CSS 플러그인으로 daisyUI 설치하기",
  "You need <a target=_blank' href='https://nodejs.org/en/download/'>Node.js</a> and <a target='_blank' href='https://tailwindcss.com/docs/installation/'>Tailwind CSS</a> installed.": "<a target=_blank' href='https://nodejs.org/en/download/'>Node.js</a>와 <a target='_blank' href='https://tailwindcss.com/docs/installation/'>Tailwind CSS</a>를 설치하셔야 합니다.",
  "How to install daisyUI as a Tailwind CSS plugin?": "Tailwind CSS 플러그인으로 daisyUI를 어떻게 설치하나요?",
  "See example setup of daisyUI and Tailwind CSS on different frameworks and build tools.": "각종 프레임워크와 빌드 도구에서 daisyUI와 Tailwind CSS를 설정하는 예제를 참고하세요.",
  "Layout and Typography": "레이아웃과 타이포그래피",
  "How to use layouts and typography in daisyUI": "daisyUI에서 레이아웃과 타이포그래피를 어떻게 사용하나요",
  "Layout, sizing, grids, spacing, etc. all will be handled by Tailwind CSS's utility classes.": "레이아웃, 크기 바꾸기, 그리드, 간격 띄우기, 등등. 모두 Tailwind CSS의 유틸리티 클래스로 처리됩니다.",
  "Try them:": "이 테마들을 사용해 보세요.",
  "How to use a theme only for a section of a page?": "특정 부분에서만 테마를 사용하려면 어떻게 하나요?",
  "Add <code>data-theme='THEME_NAME'</code> to any element and everything inside will have your theme.": "<code>data-theme='THEME_NAME'</code> 를 요소에 추가하면 그 안에 있는 모든 것에 이 테마가 적용될 것입니다.",
  "You can nest themes and there is no limit!": "테마를 제한없이 계속 중첩할 수 있습니다!",
  "You can force a section of your HTML to only use a specific theme.": "HTML의 어떤 부분이 오직 특정한 테마만을 사용하도록 강제할 수 있습니다.",
  "How to add a new custom theme?": "새로운 커스텀 테마는 어떻게 추가하나요?",
  "How to customize an existing theme?": "기존에 있는 테마는 어떻게 커스터마이징 하나요?",
  "How to use daisyUI themes?": "daisyUI 테마를 어떻게 사용하나요?",
  "How to add custom styles for a specific theme?": "How to add custom styles for a specific theme?",
  "You can write custom style for your elements only for a specific theme.": "You can write custom style for your elements only for a specific theme.",
  "Add component classes to your HTML": "HTML에 컴포넌트 클래스 추가하기",
  "How to use daisyUI classes to style your page?": "페이지를 꾸미기 위해 daisyUI 클래스를 어떻게 사용하나요?",
  "Once you <a href='/docs/install/'>installed daisyUI</a>, you can use component classes like <code>btn</code>, <code>card</code>, etc.": "<a href='/docs/install/'>daisyUI를 설치하기만 하면</a>, <code>btn</code>, <code>card</code>와 같은 컴포넌트 클래스를 사용할 수 있습니다.",
  "So instead of making a button using only utility classes": "유틸리티 클래스만을 이용해 버튼을 만드는 것 대신",
  "You can just use a component class like this": "컴포넌트 클래스를 다음과 같이 사용할 수 있습니다.",
  "Then you can modify the component with daisyUI additional utility classes": "그리고 부가적인 daisyUI 유틸리티 클래스를 이용해 컴포넌트를 수정할 수 있습니다.",
  "Or you can modify the component with Tailwind CSS utility classes": "Tailwind CSS 유틸리티 클래스를 이용해서 컴포넌트를 수정할 수도 있습니다.",
  "Utility classes and CSS variables": "Utility classes and CSS variables",
  "All daisyUI colors can be used as utility classes. Just like any other Tailwind CSS color. For example you can use `primary` color with any of Tailwind CSS color utilities.": "All daisyUI colors can be used as utility classes. Just like any other Tailwind CSS color. For example you can use `primary` color with any of Tailwind CSS color utilities.",
  "Component specific CSS variables": "Component specific CSS variables",
  "These CSS variables are being used internally for a specific component": "These CSS variables are being used internally for a specific component",
  "Artboard": "아트보드",
  "Input group": "인풋 그룹",
  "Deprecated": "지원 중단",
  "Randomize": "랜덤 선택",
  "To use a custom prefix, <a class='link' href='/docs/config/#prefix'>add your prefix string to config</a>": "커스텀한 접두어를 사용하기 위해, <a class='link' href='/docs/config/#prefix'>설정에 접두어 문자열을 추가하세요.</a>",
  "Do you have a question?": "질문이 있으신가요?",
  "Do you see a bug?": "버그를 발견하셨나요?",
  "Do you like daisyUI?": "daisyUI가 마음에 드시나요?",
  "Edit this page on GitHub": "GitHub에서 이 페이지 수정하기",
  "open an issue on GitHub": "GitHub에서 이슈 열기",
  "Contribute to translation": "번역에 기여하기",
  "Support daisyUI's development": "daisyUI 개발 지원",
  "footer-tagline": "유틸리티 우선 CSS 프레임워크를 위한 <br /> 무료 컴포넌트 라이브러리",
  "how-to-use-components": "컴포넌트 사용법",
  "how-to-use-themes": "테마 적용하는 법",
  "try-online": "온라인으로 사용해 보기",
  "related projects": "관련된 프로젝트들",
  "Become a sponsor": "후원자가 되세요",
  "Make your theme": "나만의 테마 만들기",
  "Admin panel": "관리자 패널",
  "with zero effort": "불필요한 노력 없이",
  "daisyUI adds a set of customizable color names to Tailwind CSS and these new colors use CSS variables for the values. Using daisyUI color names, you get Dark Mode and even more themes without adding a new class name.": "daisyUI는 Tailwind CSS에 사용자 정의 가능한 색상 이름 세트를 추가하며 이 새 색상은 값에 CSS 변수를 사용합니다. daisyUI 색상 이름을 사용하면 새 클래스 이름을 추가하지 않고도 다크 모드 및 더 많은 테마를 얻을 수 있습니다.",
  "See all themes": "모든 테마 보기",
  "Learn more about colors": "색상에 대해 자세히 알아보기",
  "install-step-1": "node 패키지로 daisyUI 설치하기",
  "install-step-2": "app.css 파일에 daisyUI 추가하기",
  "Built by the community": "커뮤니티에 의해 만들어졌습니다.",
  "daisyUI welcomes contributions from developers around the world": "daisyUI는 전세계의 개발자들의 기여를 환영합니다.",
  "Sponsors and backers": "후원자와 후원자들",
  "Layout & Typography": "레이아웃 & 타이포그래피",
  "Data display": "데이터 표시",
  "Data input": "데이터 인풋",
  "Button group": "버튼 그룹",
  "CodePen example page": "CodePen 예제 페이지",
  "Tailwind Play example page": "Tailwind Play 예제 페이지",
  "Use CDN": "CDN으로 사용하기",
  "daisyUI example repositories": "daisyUI 예제 레포지토리",
  "ask the community": "커뮤니티에 물어보기",
  "tweet about it!": "daisyUI에 대해서 트윗하세요!",
  "Add your own theme.": "나만의 테마 추가하기",
  "Config values explained": "설정값 설명",
  "If it's true, components will have colors and style so you won't need to design anything.": "이 값이 true라면, 컴포넌트에 색상과 스타일이 적용되어 아무것도 디자인할 필요가 없습니다.",
  "If it's false, components will have no color and no visual style so you can design your own style on a basic skeleton.": "이 값이 false라면, 컴포넌트에 어떤 색상과 스타일도 적용되어 있지 않아 당신만의 스타일을 디자인할 수 있습니다.",
  "If it's true, all themes will be included.": "이 값이 true라면, 모든 테마가 포함됩니다.",
  "If it's false, only light and dark themes will be available.": "이 값이 false라면, 라이트와 다크 테마만 사용할 수 있습니다.",
  "If it's an array, only themes in the array will be included and the first theme will be the default theme.": "이 값이 배열이라면, 배열 안의 테마만이 포함되며, 제일 첫번째 테마가 기본값이 됩니다.",
  "If it's true, daisyUI shows logs in the terminal while CSS is building.": "이 값이 true라면, CSS가 빌드되는 동안 터미널에 로그가 표시됩니다.",
  "Adds a prefix to class name for all daisyUI classes (including component classes, modifier classes and responsive classes).": "모든 daisyUI 클래스들에 클래스 이름 접두어를 추가합니다(컴포넌트 클래스, 수식자 클래스, 반응형 클래스를 포함합니다).",
  "If you're using a second CSS library that has similar class names, you can use this config to avoid conflicts.": "유사한 클래스 이름을 가진 두 번째 CSS 라이브러리를 사용하는 경우 이 설정값을 사용하여 충돌을 방지할 수 있습니다.",
  "Color name + description": "색상 이름 + 설명",
  "Required or optional for themes": "테마에 필수 또는 선택 사항",
  "Example use": "사용 예시",
  "daisyUI comes with a number of themes, which you can use with no extra effort.": "daisyUI는 추가적인 노력없이 바로 사용할 수 있는 다수의 테마를 가지고 있습니다.",
  "Each theme defines a set of colors which will be used on all daisyUI elements.": "각 테마는 모든 daisyUI 요소에 적용될 색상 세트를 정의합니다.",
  "How to remove unused themes?": "사용하지 않는 테마들은 어떻게 삭제하나요?",
  "You can only include the themes you want in your project.": "오직 당신의 프로젝트에 사용할 테마만을 포함시킵니다.",
  "This will reduce the size of your CSS file.": "이는 CSS 파일 크기를 줄여줍니다.",
  "In the below example": "아래 예시에서",
  "How to disable all themes?": "테마를 사용하지 않으려면 어떻게 하나요?",
  "In the below example, I have the required colors. All other colors will be generated automatically (Like the color of button when you focus on it or the color of text on a <code>primary</code> button).": "아래 예시를 보시면, 필수 색상들을 정의해 놓았습니다. 다른 색상들은 자동으로 생성될 것 입니다. (포커싱된 버튼의 색상이나 <code>primary</code> 버튼 위에 있는 텍스트 색상 등과 같은 다른 색상들이요).",
  "CSS variables in daisyUI themes": "daisyUI 테마의 CSS 변수들",
  "There are a few optional CSS variables that you can use in daisyUI themes to customize design decisions for each theme:": "daisyUI 테마에서 매 디자인 결정들을 커스텀할 수 있는 몇몇 선택적인 CSS 변수들이 있습니다.",
  "Custom CSS for a daisyUI theme": "daisyUI 테마의 CSS 커스터마이징하기",
  "You can apply custom style to a daisyUI themes using CSS:": "CSS를 이용해 커스터마이징한 스타일을 daisyUI 테마에 적용할 수 있습니다.",
  "Artboard provides fixed size container to display a demo content on mobile size.": "아트보드는 모바일 크기에서 데모 콘텐츠를 표시할 수 있는 고정 크기 컨테이너를 제공합니다.",
  "Bottom navigation bar allows navigation between primary screens.": "하단 탐색 바는 주요 화면 간의 탐색을 허용합니다.",
  "Button group shows buttons next to each other.": "버튼 그룹은 나란히 있는 버튼들을 보여줍니다.",
  "Countdown gives you a transition effect of changing numbers.": "카운트다운은 숫자를 변경할 때 전환 효과를 제공합니다.",
  "Input group puts an input next to a text or a button.": "인풋 그룹은 텍스트 또는 버튼 옆에 인풋을 배치합니다.",
  "Stat is used to show numbers and data in a box.": "통계는 상자에 숫자와 데이터를 표시하는 데 사용됩니다.",
  "You can also define optional colors to have more control on the color values (for example: the color of a button when it's focused on the color of the text on a button)": "선택적인 색상들을 정의해서 색상 값들에 더 많은 제어를 할 수 있습니다(예: 버튼의 텍스트 색상에 초점이 맞춰졌을 때 버튼 색상)",
  "It handles everything and it's fully customizable.": "모든 것을 처리할 수 있으며 커스터마이징이 가능합니다.",
  "daisyUI adds some style to @tailwindcss/typography so it will use the same theme as other elements.": "daisyUI는 @tailwindcss/typography에 몇몇 스타일을 추가해 서로 다른 요소들이 같은 테마를 사용할 수 있게 합니다.",
  "Changes the style of a component": "컴포넌트의 스타일 변경하기",
  "Supports responsive prefixes (sm:, lg:, …)": "반응형 접두어 지원 (sm:, lg:, …)",
  "daisyUI 3 is available now!": "daisyUI 3이 지금 사용 가능합니다!",
  "Join is a container for grouping multiple items, it can be used to group buttons, inputs, or any other element. Join applies border radius to the first and last item. Join can be used to create a horizontal or vertical list of items.": "조인은 여러 항목을 그룹화하기 위한 컨테이너로, 버튼, 입력 또는 기타 요소를 그룹화하는 데 사용할 수 있습니다. 조인은 첫 번째 항목과 마지막 항목에 테두리 반경을 적용합니다. 조인을 사용하면 항목의 가로 또는 세로 목록을 만들 수 있습니다.",
  "Join (group items)": "Join (group items)",
  "Resources": "Resources",
  "Active buttons": "Active buttons",
  "Outline buttons": "Outline buttons",
  "Button sizes": "Button sizes",
  "Responsive button": "Responsive button",
  "This button will have different sizes on different browser viewpoints": "This button will have different sizes on different browser viewpoints",
  "Wide button": "Wide button",
  "Disabled buttons": "Disabled buttons",
  "Square button": "Square button",
  "Circle button": "Circle button",
  "Icon at start": "Icon at start",
  "Button with loading spinner": "Button with loading spinner",
  "Click outside to close": "Click outside to close",
  "Dropdown menu": "Dropdown menu",
  "Support daisyUI": "Support daisyUI",
  "Button block": "Button block",
  "Modal that closes when clicked outside": "Modal that closes when clicked outside",
  "Modal using anchor link": "Modal using anchor link",
  "If you set max-width or the list gets larger than the container it will scroll": "If you set max-width or the list gets larger than the container it will scroll",
  "to join the items together and handle border radius automatically": "to join the items together and handle border radius automatically",
  "This collapse works with focus. When div loses focus, it gets closed": "This collapse works with focus. When div loses focus, it gets closed",
  "This collapse works with checkbox instead of focus. It needs to get clicked again to get closed.": "This collapse works with checkbox instead of focus. It needs to get clicked again to get closed.",
  "Use Tailwind CSS `group` and `group-focus` utilities to apply style when parent div is focused": "Use Tailwind CSS `group` and `group-focus` utilities to apply style when parent div is focused",
  "Use Tailwind CSS `peer` and `peer-checked` utilities to apply style when sibling checkbox is checked": "Use Tailwind CSS `peer` and `peer-checked` utilities to apply style when sibling checkbox is checked",
  "opens on click using ID.showModal() method. can be closed using ID.close() method": "opens on click using ID.showModal() method. can be closed using ID.close() method",
  "there is a second form with 'modal-backdrop' class and it covers the screen so we can close the modal when clicked outside": "there is a second form with 'modal-backdrop' class and it covers the screen so we can close the modal when clicked outside",
  "Dialog modal with custom width": "Dialog modal with custom width",
  "You can use any w-* and max-w-* utility class to customize the width": "You can use any w-* and max-w-* utility class to customize the width",
  "Modal works with a hidden checkbox and labels can toggle the checkbox so we can use another label tag with 'modal-backdrop' class that covers the screen so we can close the modal when clicked outside": "Modal works with a hidden checkbox and labels can toggle the checkbox so we can use another label tag with 'modal-backdrop' class that covers the screen so we can close the modal when clicked outside",
  "Dialog modal with a close button at corner": "Dialog modal with a close button at corner",
  "Instead of working with click, it shows swap-on item if you add swap-active class name. You can add or remove swap-active class using JS": "Instead of working with click, it shows swap-on item if you add swap-active class name. You can add or remove swap-active class using JS",
  "Install daisyUI as a Tailwind plugin": "Install daisyUI as a Tailwind plugin",
  "Framework install tutorials": "Framework install tutorials",
  "Base style": "Base style",
  "daisyUI base style": "daisyUI base style",
  "daisyUI adds a few base styles to your page.": "daisyUI adds a few base styles to your page.",
  "daisyUI provides a few useful utility classes and CSS variables to help you use the library more effectively.": "daisyUI provides a few useful utility classes and CSS variables to help you use the library more effectively."
}
